\documentclass[fontsize=11pt,paper=a5, pagesize=auto]{scrbook}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage[latin]{babel}
\begin{document}


\title{Commentaria}
\subtitle{Scripturam Sacram}
\author{R.P. Cornelli A. Lapide}
\date{MDCCXCI}

\maketitle
\tableofcontents
\part{Tome 1}

\chapter{Forward}
\centerline{Reverendisso Ac Illustrissimo}
\centerline{Domino}
\centerline{HENR. FRANC. VANDER BURCH,}
\centerline{ARCHIEPISCOPO ET DUCI CAMERACENSI,}
\centerline{S.R.I. Princip, Comiti Cameracesii}
\centerline{*****}
Opportune, Deo ita disponente accidit, Illustrissime Domine, ut quo tempore Archiepiscopus et S.R.
Imperii princeps Cmaraci inauguris, Mosis hic meus tibi a primo sui conceptu destinatus, multisque
nominibus debitus, in lucem ederetur.
Scieunt omnes quam arcta inter nos a multis annis fuerit animorum conjuntio, quam naturæ ed
affectionum, ac sudiorum similium sympathia concliavit, familiaritas auxit, Dei gratia in simuli
pene vitæ utriusque instituto firmavit, et perfecit.  Quocirca Mechiniam a ta ad Metropolitinam
Ecclesiam, cui Decanus Præsidebas, tanquam pœnitentiarius solemnioliberaliter sum usus, donec
Societas nostra in ea urbe et Novitiatum in Collegium collocavit Verum quod dixit S. Joannes
Baptista de Christo: "Illum opportet cresere, me autem minue," hog ego de tua illustrissima D. et
me ab olim, esto no sim vates, præsagii; quod omnes evenisse reipsa cernimus, et gratulamur.
Cui vero aptius Moses hic conveniat quam Illustrissima D.T. qui Dei populo præes ut Dux
Ecclesiaticus simul et sæcularis, ut Anistes simul et Princeps; ariter ac Moses qui Hebræorum
Ecclesiam æque ac Rempublicam formavit, rexit, direxit, atque ex Ægypto per avia deserta, perque
innumeros hostes, incolumes imo victores ad terram promissam deduxit.  Ecclesiam enim
cæremonialibus, Rempublicam judicialibus, utramque moralibus decalogi præceptis a Deo acceptis
instituit et gubernavit.  In Mose ergo æque ac in Melchisedech, Abraham, Isaac, Jacob, aliisque
pricis patribus utraque summa potestas sacerdos, Pontifex, et hierarcha sacra administratret;
donec alterum, nimirum sacerdotium in fratrem Aaronem transtulit, eumque Pontificem con
\section{First Section}

\end{document}


